---
title: Vítězství po jednom setu
date: 2024-09-08
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-sebranice.png
h1: Morašice vs Sebranice
sestava: L. Rusnák - M. Černohorský, J. Kopecký, V. Štancl - J. Vít (P.
  Lněnička), D. Štancl, T. Nádvorník, T. Pirkl (J. Pitra), Z. Skala (J. Kubeš)
  -  T. Huryta (M. Sokol), F. Bureš (Y. Pishta)
goly: T. Pirkl (M. Černohorský), Z. Skala, V. Štancl (T. Pirkl), F. Bureš (T.
  Nádvorník), J. Vít (T. Pirkl), T. Huryta (T. Nádvorník)
zlute: J. Kubeš
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2024/Morašice/4d0f72a4-f518-429a-ae29-570757321c19.html
---
Sérii domácích zápasů jsme zakončili utkáním proti nováčkovi soutěže ze Sebranic. Výsledky soupeře, který k nám přijel po dvou vítězně otočených zápasech v řadě, ukazovaly, že hosté budou nebezpeční v útoku, ale v zadních řadách by mohly mít slabiny. Špatnou komunikací našeho vedení s rozhodčími nebo jejich pouhou netrpělivostí došlo před samotným výkopem ke „krádeži“ ceremoniálu pro Miloše Kopeckého, jenž letos slaví 50 let. Pro ty, kteří nebyli na utkání přítomni, nebo při souběžném nástupu hráčů na hřiště neslyšeli těch pár slov o našem oslavenci, zde jde jejich znění: „Napříč kategoriemi odehrál za Morašice 302 zápasů, ve kterých vstřelil 51 gólů. Kromě toho po konci aktivního hraní věnoval našemu oddílu dalších více než 160 víkendů jako trenér dorostu, "B" mužstva a v posledních třech letech žáků, ve výčtu mu vlastně chybí jenom trénování áčka. Jako člen výboru se podílí na organizaci i mimofotbalových akcí Sokola, pravidelně nám pomáhá s domácími zápasy, jak pořadatelsky, tak jako jeden z nejhlasitějších fandů. Přejeme mu pevné zdraví a hodně spokojenosti jak na fotbale, tak v osobním životě.“

Že úvod zápasu a vlastně celý první poločas bude až tolik bohatý na góly, čekal asi jen málokdo. Hned v první minutě dostal z pravé strany až příliš prostoru Černohorský, jehož projektil zpoza vápna nedokázal gólman udržet v náruči a dobíhající Pirkl nám svým 10. gólem v morašickém dresu zajistil vedení již v první minutě. Náskok nám vydržel jen chvíli, když o 4 minuty později se zblokovaná střela odrazila přímo k Otavovi, jenž zakončoval do prázdné brány. Vedení jsme si ale záhy vzali zpět, když chtěl Skala asi ze 30 metrů poslat skákavý balón před bránu, ten však zavál vítr až za záda nevěřícně koukajícího brankáře. Za pouhé dvě minuty se prosadil V. Štancl hlavou po Pirklově rohu, čímž se osamostatnil na 27. místě v tabulce mužských střelců (44 gólů). Za další dvě minuty se doslova na dostřel svému mysliveckému parťákovi (Skalovi) opět přiblížil Bureš, když po Nádvorníkově průnikovce prostřelil hostujícího brankáře a připsal si tak 40. gól za muže (Skala má na kontě 41 gólů – pozn. red.). Druhý zásah v zápase mohl přidat Pirkl, který natáhl krok ve středu hřiště, ale ve finální fázi si předkopl míč do strany víc, než bylo potřeba a do následné střely mu stihl skočit obránce. Slabší chvíle si ovšem vybírala i naše obrana, konkrétně v případě, kdy po váhání s rozehrávkou nezpracoval Černohorský přihrávku od Rusnáka. Brejk hostí zakončil střelou na zadní sebranický Bureš a v 19. minutě tak na tabuli svítilo skóre 4:2. Tento gól polil hosty živou vodou a v kombinaci s rychlými křídly a našim liknavým bráněním nám zatápěli, ale k výraznějšímu ohrožení Rusnákovy svatyně to nevedlo. Proto byl především pro hosty šok, když se ve 38. minutě uvolnil na pravé straně Pirkl, který centrem na zadní našel Víta, jenž ve skluzu nezakončil sice razantně, ale dostatečně silně a přesně na to, aby míč dopravil za brankovou čáru a zaznamenal tak 10. gól za Morašice. První set, vlastně poločas, završil ještě jedním gólem Huryta, který se jako první dostal ke zblokované střele Nádvorníka, a z hranice vápna propálil vše, co mu stálo v cestě.

V druhém poločase už se žádné gólové hody nekonaly. Velkou většinu času jsme vzadu drželi míč před málo atakujícím soupeřem. Dá se říci, že obě strany utrpěli střídáním a přeskupením sil (za hosty v poločase střídal nebezpečný Krivák), které hru příliš neoživily. Hosté měli velikou příležitost ke snížení, když se hnali v přečíslení na Rusnáka. Na jejím konci se ale sebranický Bureš natolik snažil zakončením vyhnout narychlo zaskakujícímu D. Štanclovi v bráně, že jedinou střelou trefil nejprve břevno a tyč a následná dorážka už byla zblokována. Z našich šancí stojí za zmínku jen střela V. Štancla, ale z dobré pozice málem trefil osvětlení za bránou, a v posledních minutách hlavička Sokola do břevna po centru Pitry, který se po více jak 7 letech, kdy naposledy nastoupil ve vítězném finále okresního poháru proti [Janovu](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2016-2017/fin%C3%A1le-poh%C3%A1ru), opět radoval z vítězství. Cíl byl splněn, náskok z prvního poločasu relativně v klidu pohlídán a do tabulky byly započteny další body za vítězství. Ale je velká škoda, že po takovém prvním poločase jsme nebyli schopni navázat na útočnou hru z prvního dějství a více ohrozit soupeřovu bránu.